---
title: "Personagem Exemplo de Espírito do Século: Hannah Striker"
subheadline: Um Exemplo de criação de personagem de Espírito do Século, usando meu cenário pessoal Primordiais
layout: personagens
categories:
 - personagens
comments: true
tags:
  - Primordiais (Espírito do Século)
  - Espírito do Século
language: br
---

A mais jovem das Primordias conhecidas, e uma das poucas que ainda não são conhecidas por Angelus, Hannah apenas recentemente descobriu que suas traquinagens são parte de seu Dom Primordial. 

Seu pai era o famoso aviador Will Striker, que foi parado apenas após ser abatido na Grande Guerra por ninguém menos que o Barão von Richtoffen, o Barão Vermelho. 

De sua mãe, uma corista que morreu de tifo, Hannah herdou a beleza e a "cara de anjo". Do pai, a habilidade de pilotar e a capacidade de montar e desmontar qualquer coisa, o que ajudou quando os pedais de Lollipop, o Hidro-Avião, não chegavam no seus pés. 

Ela não se importa de vestir-se como menino quando é necessário, principalmente quando dá manutenção no avião. 

Atualmente viaja o mundo junto com outros Primordiais, em especial Ingrid e Radaj. Gosta de todos os Primordiais, até mesmo da _femme-fatale_ Nina Stromberg. 

Sabe que suas traquinagens já lhe renderam inimigos poderosos, como Li Shang, o Mestre dos Mistérios Tao. Mas o que importa? Vamos nos divertir!!!

---

**Nota:** Esse exemplo foi retirado de [meu antigo blog](https://maisquatro.wordpress.com/2008/12/15/exemplo-completo-de-criacao-de-personagens-radaj-o-guerreiro-do-futuro/), e é para o [SRD do Fate 3.0 - Espírito do Século lá publicado](https://maisquatro.wordpress.com/2010/08/15/nova-versao-do-espirito-do-seculo/). Está colocado aqui mais como curiosidade histórica e porque pretendo no futuro transformar ele em um personagem de Fate Básico, seguindo as orientações do livro [_Strange Tales of the Century_](http://www.drivethrurpg.com/product/119382/Strange-Tales-of-the-Century) da Evil Hat.


---

## Hannah Striker

Piloto, Órfã e Primordial 

### Características

+ **Idade:** 12(!!!)
+ **Sexo:** Feminino
+ **Nacionalidade:** Inglaterra
+ **Cabelos:** Castanho
+ **Olhos:** Verdes
+ **Características Marcantes:** usa roupas de menina _ou_ de menino conforme o disponível; maria-chiquinhas; sardas; óculos de aviador do pai; relicário com a foto do pai
+ **A Aventura:** Hannah Striker e suas Traquinagens

### Aspectos

+ Cara de Anjo
+ Traquinas
+ Órfã: Will Striker
+ _"Se está inteiro, desmonte"_
+ Aventura em Templos
+ Inimigo: Li Shang, Mestre dos Mistérios Tao
+ _"Isso é Divertido!!"_
+ _"Roupas de Menino são boas quando necessário!"_
+ Lollipop - Hidro-avião
+ Primordial

### Perícias:

| **Nível** | **Perícia** | **Perícia** | **Perícia** | **Perícia** | **Perícia** |
|-|-|-|-|-|-|
| __Excepcional (+5)__ | Pilotar | | | | |
| __Espetacular (+4)__ | Arrombamento | Comunicação | | | |
| __Ótimo (+3)__ | Esportes | Resistência | Determinação | | |
| __Bom (+2)__ | Prontidão | Estudos | Ciência | Engenharia | |
| __Razoável (+1)__ | Mistérios | Empatia | Enganar | Armas Brancas | Briga |

### Façanhas: 

+ Avião Pessoal
+ Aeronave Protótipo (x2)
+ Mecânica de Avião
+ Piloto Preciso

### Aeronave Pessoal: Lollipop - Hidro-avião

+ Independente
+ Resistente (x2)
+ Armado;
+ Capacidades Adicionais: 
    + **Autonomia Ampliada** - Ele pode passar mais tempo no ar do que um avião convencional
    + **Adaptaçõe**s - Lollipop teve o conjunto de comandos do piloto adaptado para o tamanho de Hannah, portanto ela pode pilotar esse avião sem redutores. O comando do co-piloto e os demais comandos são do tamanho adequado para pessoas adultas (por _Aeronave Pessoal_);
    + Habilidade (por _Aeronave Pessoal_)
    + Uso Alternativo: 
        + Hidro-Avião - Permite pousar na Água tanto quanto na terra (_Pilotagem Ótimo_ para passar de um modo a outro)
+ Tensão: `6`{: .fate_font}

### **Linha de Tensão:**

+ **Vitalidade:** `6`{: .fate_font}
+ **Auto-Controle:** `6`{: .fate_font}
